---
layout: markdown_page
title: GitLab Cookies Policy
description: "On this page you can find information on the GitLab Cookies Policy. Learn more!"
canonical_path: "/privacy/cookies/"
---

本クッキー（Cookie）ポリシーは、当社のプライバシーに関する声明に含まれる情報を補足し、GitLabのウェブサイト、製品、サービス（以下総称して「サービス」）を管理および提供するために当社がクッキーや関連テクノロジーをどのように使用するかを説明します。

クッキーは、お使いのコンピュータ上に保存される小さなテキストファイルです。ピクセルは、ウェブページ上のグラフィックイメージなどのコンテンツを配信する方法を提供する、ウェブページまたは電子メール上の少量のコードです。

## クッキーを使用する理由は？

GitLabは次の目的でクッキーを使用しています。

- サービスへのアクセスと使用を補助する
- 訪問者が当社のサービスをどのように利用し、関与しているかを理解する
- 環境設定を行う
- 関連するインタレストベース広告を配信する
- お客様がメールを開き、そのメールがきっかけとなって行動したかどうかを把握する
- 当社のサービスを分析し、改善する

## GitLabでクッキーを設定するのは誰ですか？

クッキーには、GitLabが配置するファーストパーティクッキーもあれば、解析およびインタレストベース広告を提供するGoogle Analyticsなどのサービスプロバイダーが設定するサードパーティクッキーもあります。サービスプロバイダーがサードパーティクッキーを設定した場合、そのクッキーはサービスプロバイダー自身の目的を達成するだけでなく、GitLabに対してサービスや機能を提供します。GitLabは、サードパーティクッキーがどのように使用されるかを制御できません。Google Analyticsによるデータの収集および処理方法については、<https://policies.google.com/technologies/partner-sites>でご確認いただけます。ご利用のブラウザでGoogle Analyticsが使用されないようにするには、次のページにアクセスして、Google Analyticsオプトアウトアドオンをインストールしてください。<https://tools.google.com/dlpage/gaoptout/>

## クッキーを管理するにはどうすればよいですか？

GitLabは、すべてのGitLabドメインにわたってクッキー管理ツールを統合し、クッキーの設定を一元管理できる場所をユーザーに提供しています。サービスの動作に不可欠な「厳密に必要な」クッキーを除き、他のすべてのクッキーカテゴリについてオプトイン、オプトアウト、またはクッキー設定を調整できます。クッキーによっては無効にすると、サービス機能の一部が正しく動作しなくなる場合があることに注意してください。このツールにアクセスするには、各ウェブページのフッターまたはヘッダーにある**[Cookie優先設定]リンク**（カリフォルニア州およびコネチカット州居住者向けの「**個人情報を販売または共有しない**」というタイトル）をクリックします。

ほとんどのウェブブラウザでは、すでに配置されているクッキーを削除できます。ただし、削除することで広告設定を含むクッキーが制御している設定や環境設定が削除されることがあります。お使いのブラウザのクッキーフォルダに作成されたクッキーを削除する方法については、<https://allaboutcookies.org/manage-cookies/>をご確認ください。

## 追跡拒否信号

「Do Not Track（追跡しない）」（DNT）は、追跡されたくないことを示すためにウェブブラウザで設定できるプライバシー設定です。GitLabはDNT信号に応答し、クライアント側イベントに対してユーザーが指定した追跡設定を尊重します。

## グローバルプライバシーコントロール

DNT信号と同じく、「グローバルプライバシーコントロール」（GPC）はウェブブラウザで設定できるプライバシー設定で、ユーザーの同意なしに個人情報を独立したサードパーティと共有または販売することを望まないことをウェブサイトに通知します。GitLabは、カリフォルニア州およびコロラド州など、適用法によって対応が義務付けられている管轄区域では、GPCを尊重します。

## 自主規制プログラム

サービスプロバイダーは、解析およびインタレストベース広告をオプトアウトする方法を提供する自主規制プログラムに参加している場合があります。以下のリンクからアクセスできます。

- 米国：Network Advertising Initiative（NAI：<http://optout.networkadvertising.org>）およびDigital Advertising Alliance（DAA：<http://optout.aboutads.info/>）
- カナダ：Digital Advertising Alliance of Canada（<https://youradchoices.ca/>）
- ヨーロッパ：European Digital Advertising Alliance（<http://www.youronlinechoices.com>）

## ウェブビーコン

ほとんどのメールクライアントには画像の自動ダウンロードを防止する設定があり、開いたメールメッセージ内のウェブビーコンを無効にします。

## モバイル広告ID

モバイルデバイスでは、プラットフォームによって提供される広告IDが収集され、クッキーIDと同様に使用されることがあります。iOSおよびAndroidオペレーティングシステムでは、追跡の制限や広告IDのリセットを行える制御機能を使用できます。

## どのような種類のクッキーが使用されますか？

GitLabは、4つのカテゴリのクッキー（厳密に必要なクッキー、機能性クッキー、パフォーマンスと解析クッキー、ターゲティングと広告クッキー）を使用しています。これらの各クッキーの詳細を確認し、サービス内で使用されるカテゴリごとのクッキーを確認するには、各ウェブページのフッターまたはヘッダーにある**[Cookie優先設定]リンク**（カリフォルニア州およびコネチカット州の居住者向けの「**個人情報を販売または共有しない**」というタイトル）をクリックしてください。